# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
# 
# Translators:
# Anthony Wang, 2024
# Rudolf Polzer, 2024
# Ran Dint, 2024
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2024-04-03 10:45-0700\n"
"PO-Revision-Date: 2022-12-13 17:39+0000\n"
"Last-Translator: Ran Dint, 2024\n"
"Language-Team: Chinese Traditional (https://app.transifex.com/aaaaxy/teams/158611/zh-Hant/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh-Hant\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=48]
msgid "A short walk can go a long way."
msgstr "走一小段路可以移動很長一段距離。"

#. https://knowyourmeme.com/memes/peace-was-never-an-option
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=49]
msgid "Failure was never an option."
msgstr "失敗未曾是個選項。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=50]
msgid ""
"Don't children like to say, \"Are we there yet?\"{{BR}}Press {{ExitButton}}."
msgstr "孩子們總是喜歡說：「快到了嗎？」{{BR}}按{{ExitButton}}。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=51]
msgid "Sometimes the angle of looking at things is all that matters."
msgstr "有時候看事物的角度很重要。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=52]
msgid "There can be too much of a good thing."
msgstr "過猶不及"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=53]
msgid "Leap of Faith"
msgstr "信仰之躍"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=61]
msgid "There are no wrong ways, just wrong goals."
msgstr "沒有錯方法，只有錯目標。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=62]
msgid "Where there's a down, there must also be an up."
msgstr "凡是有下，就有上。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=63]
msgid "Persistence is the key to success."
msgstr "堅持不懈是成功的關鍵。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=66]
msgid "Stop and Stair"
msgstr "在樓梯上發呆"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=89]
msgid "Endless Eight"
msgstr "無盡八"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=90]
msgid "Sometimes you just keep running in circles."
msgstr "有時候就是要繞圈圈。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=91]
msgid "Some people prefer 2τ over 4π."
msgstr "有些人偏好2τ而不是4π。"

#. https://www.churchofjesuschrist.org/broadcasts/article/ces-
#. devotionals/2013/01/what-is-truth?lang=eng
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=92]
msgid "\"In spite of one-time overwhelming consensus, the earth isn't flat.\""
msgstr "「儘管曾有一度的壓倒性共識，地球並不是平的。」"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=93]
msgid "Some people prefer 4π over 2τ."
msgstr "有些人偏好4π而不是2τ。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=94]
msgid "Interesting things are hardly ever found in corners."
msgstr "在角落裡找不到什麼有趣的東西。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=95]
msgid "Interesting things are always found in corners."
msgstr "在角落裡總是能找到有趣的東西。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=99]
msgid "The Hub"
msgstr "中心"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=105]
msgid "The Strip"
msgstr "帶"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=143]
msgid "The path of least resistance will not always lead to success."
msgstr "阻力最小的路徑並不總是能帶來成功。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=144]
msgid "Some things only have one side to them."
msgstr "有些東西就只有一邊。"

#. https://gettingoverit.co/
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=145]
msgid "Thinking outside the box can remove the need of getting over it."
msgstr "跳脫框架的思考可以幫你跳過問題。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=147]
msgid "The Möbius Strip"
msgstr "莫比烏斯環"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=148]
msgid "The Torus"
msgstr "環面"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=179]
msgid "If it doesn't fit in three dimensions, try two."
msgstr "如果三維不行，試試二維。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=180]
msgid "The Klein Bottle"
msgstr "克萊因瓶"

#. https://www.brainyquote.com/quotes/friedrich_nietzsche_103584
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=188]
msgid "Whenever I climb I am followed by a dog called Ego."
msgstr "不管我去哪裡，都有一隻名為自我的狗追著我。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=192]
msgid "The Projective Plane"
msgstr "射影平面"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=237]
msgid "The Sphere"
msgstr "球體"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=238]
msgid "Unparalleled execution is all you really need here."
msgstr "你所真正需要的是空前的執行力。"

#. https://getting-over-it.fandom.com/wiki/Top_of_the_mountain
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=244]
msgid ""
"Welcome to the top of the mountain.{{BR}}If you're alone, all this was just "
"a waste of time.{{BR}}Press {{ExitButton}}."
msgstr "歡迎來到山頂。{{BR}}如果你是自己一個人，那你浪費了很多時間。{{BR}}按{{ExitButton}} 。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=245]
msgid "The shortest path can be the one that takes longest."
msgstr "最短的路徑可能是時間花的最長的。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=246]
msgid "If you just press on forward, you will eventually reach your goal."
msgstr "只要堅持往前推進，總能到達終點。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=247]
msgid "Falling a long distance does not always hurt."
msgstr "掉了很長的距離也不一定會摔受傷。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=255]
msgid "Entering through the front door is boring."
msgstr "從前門進入很無聊。"

#. https://en.wikipedia.org/wiki/House_with_two_rooms
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=264]
msgid "House With Two Rooms"
msgstr "二室之屋"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=277]
msgid "Taking the right entrance makes all the difference."
msgstr "選擇正確的入口就會有很大的不同。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=281]
msgid "A New Beginning"
msgstr "新的開始"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=286]
msgid "If this isn't your downfall, I don't know what is."
msgstr "如果這不是你的倒台，我不知道什麼是。"

#. https://www.youtube.com/watch?v=zpRQtHjEniQ
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=287]
msgid "Oh, gravity, thou art a heartless ... force?"
msgstr "哦，重力，你真是一個毫不留情的……力量？"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=288]
msgid "Short Circuited"
msgstr "短路了"

#. https://deltarune.com/
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=295]
msgid "Your choices don't matter."
msgstr "你的選擇沒差。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=296]
msgid "Choose Wisely"
msgstr "好好選"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=298]
msgid "Pick{{BR}}this path?"
msgstr "選這{{BR}}條路？"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=299]
msgid "Pick{{BR}}that path?"
msgstr "選那{{BR}}條路？"

#. https://en.wikipedia.org/wiki/Waterfall_(M._C._Escher)
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=309]
msgid "Some water must be periodically added to compensate for evaporation."
msgstr "必須定期加水以補償蒸發掉的水。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=311]
msgid "You broke out of the stream, yet you're back in the stream."
msgstr "你逃出了水流，卻又回來了。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=312]
msgid "M. C. Waterfall"
msgstr "艾雪瀑布"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=315]
msgid "A shortcut?"
msgstr "捷徑？"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=316]
msgid "Draaains"
msgstr "排水～～"

#. https://undertale.com/
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=317]
msgid "The prospect of additional strength fills you with determination."
msgstr "額外力量的前景使你充滿了決心。"

#. Refers to a cage with a 100 HP healthpack on the Nexuiz (first person
#. shooter) map silvercity.
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=319]
msgid "Behold the cage of health!"
msgstr "看哪，健康籠子！"

#. Refers to a map of the first person shooter game Nexuiz:
#. https://www.youtube.com/watch?v=8otWflEtlyg
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=330]
msgid "Silver City"
msgstr "銀城"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=353]
msgid "A slight breeze is enough for water to escape the waterfall."
msgstr "一縷微風便足以使水從瀑布中逃逸。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=354]
msgid "If it ain't broke, don't fix it."
msgstr "沒壞，不要修。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=385]
msgid "What's broken is in need of repair."
msgstr "需要修，就修。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=394]
msgid "There is no need to hide if nobody is after you."
msgstr "沒人追，就不必藏。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=395]
msgid "Hide and seek is never fun without opponents."
msgstr "沒有對手，捉迷藏就不好玩了。"

#. Part of 'Welcome to Nexuiz!'
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=396]
msgid "Welcome to ..."
msgstr "歡迎來到……"

#. Part of 'Welcome to Nexuiz!'
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=421]
msgid "Nexuiz!"
msgstr "Nexuiz！"

#. A made-up word from the PeaceBrothers Nexuiz clan that started a very long
#. thread in its forum. Probably was just keyboard mashing. Recommend
#. transliterating phonetically, possibly adjusting for spelling of the sounds
#. in your language (e.g. in German I translated as BRLOGENSCHFEGLE, just
#. replacing the SH that does not exist in German by SCH).
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=422]
msgid "BRLOGENSHFEGLE doesn't lol."
msgstr "BRLOGENSHFEGLE 不會哈哈笑死。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=865]
msgid "Nine Boxes In Sight"
msgstr "視野裡的九個盒子"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1051]
msgid "King's Cross"
msgstr "國王十字"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1052]
msgid "Looking behind the scenes can be important at times."
msgstr "有時候觀察幕後的東西很重要。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1088]
msgid "00"
msgstr "00"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1090]
msgid "01"
msgstr "01"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1091]
msgid "02"
msgstr "02"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1092]
msgid "03"
msgstr "03"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1093]
msgid "04"
msgstr "04"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1094]
msgid "05"
msgstr "05"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1095]
msgid "06"
msgstr "06"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1096]
msgid "07"
msgstr "07"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1097]
msgid "08"
msgstr "08"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1098]
msgid "09"
msgstr "09"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1099]
msgid "10"
msgstr "10"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1100]
msgid "11"
msgstr "11"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1101]
msgid "The first track is never the one with your train."
msgstr "第一個月台的火車從來不是你要搭的。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1102]
msgid "Reaching for the stars can really tear you down."
msgstr "追逐星星真的可以讓你崩潰。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1103]
msgid "9¾"
msgstr "9¾"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1171]
msgid "A watched train never departs."
msgstr "被監視的火車永遠不會離開。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1172]
msgid ""
"Hilbert's Dotel{{BR}}{{BR}}Welcome!{{BR}}{{BR}}1) Check in{{BR}}2) Take your"
" keys{{BR}}3) {{ExitButton}} for checkout"
msgstr ""
"浠爾伯特的酉館{{BR}}~Hilbert's "
"Dotel~{{BR}}歡迎你！{{BR}}{{BR}}1）入住{{BR}}2）拿鑰匙{{BR}}3）{{ExitButton}} 退房。"

#. Translate 'Dilbert's Hotel', but swap the first consonant of the two main
#. words. Prefer translating 'Hotel' to something that makes a H sound at the
#. first consonant, so that the name becomes Hilbert, the mathematician.
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1173]
msgid "Hilbert's Dotel"
msgstr "浠爾伯特的酉館"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1189]
msgid "I ran out of ...{{BR}}{{BR}}{{BR}}{{BR}}rooms"
msgstr "房間都……{{BR}}{{BR}}{{BR}}{{BR}}看完了"

#. https://www.biblegateway.com/passage/?search=Ezekiel%2046%3A9&version=KJV
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1199]
msgid "He shall not return by the way of the gate whereby he came in."
msgstr "誰都不可回頭從進去的門出來。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1228]
msgid "Shepard Tone"
msgstr "謝潑德音調"

#. ECED are music notes - so in some languages something like Mi Do Mi Re may
#. be better. Ideally write something slighly related to opening where E C E D
#. are upper case or otherwise highlighted. Trololo is the 'meme name' of a
#. song by Eduard Khil.
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1243]
msgid "Everyone Can{{BR}}Enter Doors.{{BR}}No Trololos!"
msgstr "所有的　人{{BR}}都可以　進門。{{BR}}不要Trololo！"

#. C as in the first music note of the C major scale. Also known as Do, Sa, 上,
#. ル or 1.
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1244]
msgid "C"
msgstr "1"

#. D as in the second music note of the C major scale. Also known as Re, Ri,
#. 尺, 人 or 2.
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1245]
msgid "D"
msgstr "2"

#. E as in the third music note of the C major scale. Also known as Mi, Ga, 工,
#. フ or 3.
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1246]
msgid "E"
msgstr "3"

#. F as in the fourth music note of the C major scale. Also known as Fa, Ma,
#. 凡, り or 4.
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1247]
msgid "F"
msgstr "4"

#. G as in the fifth music note of the C major scale. Also known as Sol, Pa,
#. 六, 久 or 5.
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1248]
msgid "G"
msgstr "5"

#. A as in the sixth music note of the C major scale. Also known as La, Dha,
#. 五, ゐ or 6.
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1249]
msgid "A"
msgstr "6"

#. B as in the seventh music note of the C major scale. Also known as H, Ti,
#. Si, Ni, 乙, L or 7.
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1250]
msgid "B"
msgstr "7"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1273]
msgid "Sometimes all you need is a little opening."
msgstr "有時候就需一個小洞。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1281]
msgid "I am so happy to finally be back home.{{BR}}Press {{ExitButton}}."
msgstr "真高興，終於回到家了。{{BR}}按{{ExitButton}}。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1285]
msgid "Try the lower path."
msgstr "試試下面那條路。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1286]
msgid "Try the upper path."
msgstr "試試上面那條路。"

#. Translate as 'The Axiom of Choice' in the mathematical sense, but find a
#. funny way to mispronounce or misspell the word that means 'choice'
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1300]
msgid "The Axiom of Choiche"
msgstr "撰擇公理"

#. https://www.youtube.com/watch?v=2Z4m4lnjxkY
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1302]
msgid "Trololololol, lololol, lololol{{BR}}Oh ha ha ha oh!"
msgstr "Trololololol，{{BR}}lololol，lololol！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1304]
msgid "Turtles All the Way In"
msgstr "烏龜一直到底"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1306]
msgid "Some things just aren't that simple. Press {{ExitButton}}."
msgstr "有些事情不是那麼簡單。按{{ExitButton}}。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1321]
msgid "It's turtles all the way in."
msgstr "烏龜一直到底！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1354]
msgid "Listen to the spell of the magical turtle and you may proceed."
msgstr "聆聽神奇烏龜的咒語，就可以繼續前進。"

#. https://antichamber.fandom.com/wiki/Don%27t_Look_Down
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1364]
msgid "Don't{{BR}}Look Up!"
msgstr "不要{{BR}}抬頭看！"

#. reference to 'curiosity killed the cat' saying; be creative here when
#. translating; be consistent with the 'Curiosity killed the Carl - no the
#. cat.' text.
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1365]
msgid "The Rover and the Feline"
msgstr "喵星人"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1368]
msgid "Some things you simply can't see right away."
msgstr "有些東西沒辦法馬上看見。"

#. reference to 'curiosity killed the cat' saying and Super Mario Maker
#. trollery; be creative here when translating; be consistent with the 'The
#. Rover and the Feline' text.
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1407]
msgid "Curiosity killed the Carl - no, the cat.{{BR}}Press {{ExitButton}}."
msgstr "好奇心害死喵{{BR}}——不——{{BR}}貓。{{BR}}按{{ExitButton}}。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1410]
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1411]
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1412]
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1413]
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1414]
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1415]
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1416]
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1418]
msgid "?"
msgstr "？"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1423]
msgid "You now can stand on platforms!"
msgstr "你現在可以站在平台上了！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1430]
msgid "The Cleats{{BR}}Hint: no head bumping!"
msgstr "釘鞋{{BR}}提醒：小心撞頭！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1441]
msgid "Steadfastly holding on to the iron rod prevents disasters."
msgstr "堅定不移地緊握鐵棒可以避免災難。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1442]
msgid ""
"Sometimes the thing that is in plain sight can be a challenge to reach."
msgstr "有時近在咫尺的事物需要下很多功夫才能勾到。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1443]
msgid "Can't tell if this place is pointless or not."
msgstr "看不出來這地方在幹嘛。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1445]
msgid "Peaceful games require peaceful solutions."
msgstr "和平的遊戲需要和平的解法。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1452]
msgid "3 ..."
msgstr "3……"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1453]
msgid "2 ..."
msgstr "2……"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1454]
msgid "1 ..."
msgstr "1……"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1455]
msgid "Blast off?"
msgstr "發射？"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1456]
msgid "Redundant launch systems aren't rocket science."
msgstr "冗餘的發射系統不是火箭科學。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1457]
msgid "Fly High"
msgstr "高飛"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1476]
msgid "Before The Hub"
msgstr "中心前"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1477]
msgid "Close To The Hub"
msgstr "中心附近"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1478]
msgid "You can now push them away!"
msgstr "你現在可以把平台推開了！"

#. 'coil' here refers to an electromagnetic coil
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1479]
msgid "The Coil{{BR}}(hold {{ActionButton}}){{BR}}Hint: no littering!"
msgstr "電磁鐵{{BR}}（按住{{ActionButton}}可以使用）{{BR}}提醒：不要亂扔！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1493]
msgid "You can now grab and carry them!"
msgstr "你現在可以抓住並攜帶平台了！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1494]
msgid "The Gloves{{BR}}(hold {{ActionButton}}){{BR}}Hint: no speeding!"
msgstr "手套{{BR}}（按住{{ActionButton}}可以使用）{{BR}}提醒：不要超速！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1545]
msgid "Little & Big Platforms"
msgstr "大平台小平台"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1546]
msgid "Unlike that Italian plumber, you can go left."
msgstr "你可以向左走，不像那義大利的水管工。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1547]
msgid "Some things just take a second attempt."
msgstr "有些事情需要多試幾次才能成功。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1569]
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1583]
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1660]
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1665]
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7789]
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7790]
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7791]
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7792]
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7793]
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7795]
msgid "Reset"
msgstr "重設"

#. this is clearly a pun in English - if you can, make up a similar pun, if
#. not, possibly any pun involving platforms will do
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1570]
msgid "If platforms require platforming, what do trains require?"
msgstr "讓我給你滿滿的大！平！台！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1571]
msgid "Do"
msgstr "不"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1572]
msgid "not"
msgstr "要"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1573]
msgid "get"
msgstr "分"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1574]
msgid "distracted"
msgstr "心"

#. when translating, make sure it fits the 'yellow submarine' song
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1582]
msgid ""
"We all wait for the special Tetris block,{{BR}}special Tetris "
"block,{{BR}}special Tetris block."
msgstr "我們都在等俄羅斯方塊的特殊方塊，{{BR}}特殊方塊，{{BR}}特殊方塊。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1666]
msgid "Sweet is the reward of the swift."
msgstr "疾行者得甜果。"

#. https://knowyourmeme.com/memes/dopefish
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1667]
msgid "Swim swim hungry, swim swim hungry."
msgstr "游游餓，游游餓。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1700]
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1702]
msgid "The note on the right is much more interesting than this one."
msgstr "右邊的便條貼比這個有趣多了。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1700]
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1702]
msgid "The note on the left is much more interesting than this one."
msgstr "左邊的便條貼比這個有趣多了。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1713]
msgid "The Anti-Hub"
msgstr "反中心"

#. https://earthbound.fandom.com/wiki/Moonside
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1718]
msgid "Welcome to Moonside."
msgstr "歡迎來到月面。"

#. Song title by Reel 2 Real, was used in Madagascar movie
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1745]
msgid "I Like To Move It Move It"
msgstr "我可真喜歡搖動搖動。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1765]
msgid "Hello,{{BR}}World!"
msgstr "你好，{{BR}}世界！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1771]
msgid ""
"Be resourceful with what you have, and you will succeed.{{BR}}Press "
"{{ExitButton}}."
msgstr "妥善利用手邊的資源便會成功。{{BR}}按{{ExitButton}}。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1793]
msgid "Switching It Up"
msgstr "改一下"

#. https://youtube.fandom.com/wiki/DGR - he frequently says 'He who waits,
#. dies'
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1807]
msgid "He who waits,{{BR}}retries ... #DGR"
msgstr "等待者{{BR}}必得重試…… #DGR"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1814]
msgid "Avoid getting blocked in!"
msgstr "別被關起來！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1816]
msgid "Treasure hunts can be time intensive."
msgstr "尋寶挑戰常常很耗時間。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1817]
msgid "Easy does it."
msgstr "慢慢來。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1818]
msgid "Same procedure as last year?"
msgstr "跟去年一樣的手術？"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=1819]
msgid "Just put the thing on the thing{{BR}}and the other one too, already!"
msgstr "就把這東西放在那東西上{{BR}}這個也趕快放！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=2220]
msgid "If you don't look ahead, you'll end up dead-{{BR}}ended."
msgstr "如果不早點觀察路怎麼走，就會落得個死—{{BR}}路。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=2301]
msgid "Gotta Carry It Out"
msgstr "把它帶走"

#. https://en.wikipedia.org/wiki/Colossal_Cave_Adventure
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=2324]
msgid ""
"You are in a{{BR}}maze of twisted{{BR}}little passages,{{BR}}all alike."
msgstr "你在一個{{BR}}扭曲的迷宮中，{{BR}}到處都是小通道，{{BR}}每條都一樣。"

#. https://en.wikipedia.org/wiki/Xyzzy_(computing)
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=2329]
msgid "A hollow voice says 'fool'.{{BR}}Press {{ExitButton}}."
msgstr "一個空洞的聲音說「傻瓜」。{{BR}}按{{ExitButton}}。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=2349]
msgid "If walking alone won't do, try some exercise."
msgstr "如果走路不行，試試運動。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=2368]
msgid "Every great adventure started with the line{{BR}}\"I know a shortcut\"."
msgstr "每個偉大冒險都是從這句話開始的：{{BR}}「我知道怎麼抄小路」。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=2659]
msgid "Sometimes you don't just lose sight of something."
msgstr "有時候你不能不看見某些東西。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=2665]
msgid "Hey, I needed that!"
msgstr "欸，我需要那個東西的！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=2675]
msgid "Do you like the red room?"
msgstr "喜歡紅房間嗎？"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=2748]
msgid "Lack of apparent purpose does not mean you don't need it."
msgstr "目的不明並不意味你不需要它。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=2764]
msgid "Funny and{{BR}}{{BR}}original."
msgstr "好笑又{{BR}}{{BR}}原創。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=2840]
msgid "Pushing Onwards"
msgstr "向前推"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=2841]
msgid "Some ideas only seem smart at first."
msgstr "有些想法只在一開始看起來很聰明。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=2842]
msgid "If there seems to be no way, you just haven't found it yet."
msgstr "如果似乎沒有辦法，那就是你還沒有找到。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=2886]
msgid "Before The Anti-Hub"
msgstr "反中心前"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=2978]
msgid "Only you would fall for a trap as primitive as this one."
msgstr "只有你會落入這麼原始的陷阱裡。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=2988]
msgid "Lack of purpose never was a reason not to do it."
msgstr "缺乏目的從來不是不做的理由。"

#. May also be known as 'for eyes principle'; a concept from IT security. This
#. part of the level focuses on the need for multiple switches being toggled
#. on by two platforms simultaneously to make progress.
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=2992]
msgid "Multi Party Authorization"
msgstr "多方授權"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3087]
msgid "Failure is a stepping stone to success."
msgstr "失敗乃成功之母。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3093]
msgid "Those who walk, fall."
msgstr "走的人，跌的人。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3153]
msgid "Well, it's actually{{BR}}surprisingly simple."
msgstr "嗯，其實比想{{BR}}像中簡單。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3185]
msgid "Simplex, duplex,{{BR}}oh so complex."
msgstr "單工，雙工，{{BR}}唉太複雜了。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3186]
msgid "Tower of Impossible"
msgstr "不可能之塔"

#. https://www.youtube.com/c/CeaveGaming
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3332]
msgid ""
"And ... the floor transforms into shiny yet deadly coins.{{BR}}Without the "
"coins.{{BR}}That's unfortunate."
msgstr "然後……地板變成了閃亮而致命的硬幣。{{BR}}但沒有硬幣。{{BR}}好衰。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3813]
msgid ""
"I pressed the impossible button and{{BR}}all I got was this lousy message."
msgstr "我按了那個不可能按到的按鈕，{{BR}}但只出現了這段破文字。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3821]
msgid "The grass is always greener on the other side."
msgstr "別人的月亮永遠比較圓。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3832]
msgid "You can now disable the force fields!"
msgstr "你現在可以關掉力場了！"

#. 'remote' here refers to e.g. a TV's remote control
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3834]
msgid "The Remote{{BR}}(hold {{ActionButton}})"
msgstr "遙控器{{BR}}（按住{{ActionButton}}可以使用）"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3840]
msgid "Do you have{{BR}}what it takes?"
msgstr "你清楚這{{BR}}需要什麼嗎？"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3842]
msgid "You think{{BR}}you can do it?"
msgstr "你真的覺得{{BR}}你很了不起嗎？"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3843]
msgid "Show me{{BR}}what you've got"
msgstr "聽說你很勇喔？{{BR}}讓我看看！"

#. 'remote' here refers to e.g. a TV's remote control
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3844]
msgid "And you didn't{{BR}}forget the remote?"
msgstr "有記得帶{{BR}}遙控器嗎？"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3853]
msgid "DANGER"
msgstr "危險"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3854]
msgid "CAUTION"
msgstr "警告"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3855]
msgid "WARNING"
msgstr "警戒"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3856]
msgid "RISK OF{{BR}}ELECTRIC SHOCK"
msgstr "小心電擊"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3857]
msgid "DO NOT LOOK INTO LASER{{BR}}WITH REMAINING EYE"
msgstr "請勿用剩下的{{BR}}眼睛直視雷射"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3858]
msgid "LEGAL{{BR}}WAIVER"
msgstr "免責聲明"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3859]
msgid "NO{{BR}}WARRANTY"
msgstr "後果自負"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3860]
msgid "HIGH{{BR}}VOLTAGE"
msgstr "高電壓"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3861]
msgid "YOU HAVE{{BR}}BEEN WARNED"
msgstr "你已經{{BR}}被警告了"

#. name of a law about declaring lead content; often caused ridiculous
#. warnings; pick your own ridiculous law when translating
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3862]
msgid "PROPOSITION 65"
msgstr "加州65號提案"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3863]
msgid "And now you've learned{{BR}}not to touch the hot stove."
msgstr "而你現在學會了{{BR}}不要碰熱爐子。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3866]
msgid "The Butterfly Effect"
msgstr "蝴蝶效應"

#. http://www.antichamber-game.com/
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3912]
msgid "What we've done before{{BR}}may impact what we can do next."
msgstr "之前所做的{{BR}}會影響到將來所能做的。"

#. http://www.antichamber-game.com/
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3926]
msgid ""
"If you're only focusing on right now,{{BR}}you won't have enough for "
"later.{{BR}}Press {{ExitButton}}."
msgstr "如果只看著眼前，{{BR}}將來就會不夠了。{{BR}}按{{ExitButton}}。"

#. http://www.antichamber-game.com/
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3927]
msgid "Moving forward may require{{BR}}making the most of what you've got."
msgstr "前進可能需要{{BR}}充分利用你所有的東西。"

#. https://en.wikipedia.org/wiki/Kaizo - transcribe phonetically
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3977]
msgid "Kaizo"
msgstr "改造"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=3992]
msgid "Missing a shelljump in {{Year}}?"
msgstr "都{{Year}}年了，還跳不好瑪利歐雙段跳(shelljump)？"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4025]
msgid "Kaaaart Race"
msgstr "賽車比賽！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4097]
msgid "Those who haven't learned the trick{{BR}}must take a little pit stop."
msgstr "那些還沒有學會那一招的人{{BR}}可能需要加油。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4107]
msgid "Moved Enough?"
msgstr "動夠了嗎？"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4108]
msgid "Carried Enough?"
msgstr "帶夠了嗎？"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4278]
msgid "Trash Chute"
msgstr "垃圾場"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4409]
msgid "Taking Out the Trash"
msgstr "處理垃圾"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4495]
msgid "Wait, did you take out all the trash?"
msgstr "欸，你真的把垃圾都處理了嗎？"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4498]
msgid "There is no such thing as a little white lie."
msgstr "沒有所謂的善意小謊言。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4510]
msgid "Yes"
msgstr "對"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4511]
msgid "No"
msgstr "沒有"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4520]
msgid "Why did you even lie?{{BR}}Press {{ExitButton}}."
msgstr "為什麼你還要說謊？{{BR}}按{{ExitButton}} 。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4551]
msgid ""
"The definition of insanity is doing the same thing over and over "
"again,{{BR}}but expecting different results."
msgstr "精神錯亂的定義是反覆做同樣的事情，{{BR}}卻期望得到不同的結果。"

#. https://thelettervsixtim.es/ - try keeping the six V alliteration when
#. translating
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4597]
msgid "Van Vlijmen's Vexing Vertical Vector Vertigo"
msgstr "Van Vlijmen's Vexing Vertical Vector Vertigo"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4609]
msgid "The One Way Round"
msgstr "單向圓環"

#. https://thelettervsixtim.es/ - try keeping the V when translating
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4610]
msgid "déjà Vu"
msgstr "déjà Vu"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4640]
msgid "Try{{BR}}again"
msgstr "再{{BR}}試試"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4641]
msgid "The Wide Gap"
msgstr "巨大裂口"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4661]
msgid "Mind your head, you've only got one."
msgstr "小心碰頭，你只有一個。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4694]
msgid "More is not always better."
msgstr "多不一定好。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4716]
msgid "Those who are not up to speed may get left behind."
msgstr "那些稍慢的人可能會被甩在後面。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4727]
msgid "Time is of the essence."
msgstr "時不我待。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4732]
msgid "Driving You Mad"
msgstr "瘋狂開車"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4755]
msgid "It's Bring Your Own Platform, you know."
msgstr "需要帶自己的平台，知道嗎？"

#. The 'it' here refers to the large platform.
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4766]
msgid "Still got it?"
msgstr "還拿著它？"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4934]
msgid "Small cars{{BR}}only"
msgstr "僅限{{BR}}小型車"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4935]
msgid "{{BigCity}} Road Rage"
msgstr "{{BigCity}}路怒症"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4941]
msgid "Grand Theft Auto!"
msgstr "俠盜獵車手！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4953]
msgid "Welcome to {{BigCity}}."
msgstr "歡迎來到{{BigCity}}。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4986]
msgid "Crime doesn't pay.{{BR}}Press {{ExitButton}}."
msgstr "犯罪划不來。{{BR}}按{{ExitButton}}。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=4997]
msgid "Dude!{{BR}}That's{{BR}}MY car!"
msgstr "嘿！{{BR}}那是我{{BR}}的車！"

#. Part of 'What are you after?'
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5004]
msgid "... after?"
msgstr "……什麼？"

#. Part of 'What are you after?'
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5005]
msgid "... are ..."
msgstr "……在……"

#. Part of 'What are you after?'
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5006]
msgid "What ..."
msgstr "你……"

#. Part of 'What are you after?'
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5007]
msgid "... you ..."
msgstr "……尋求……"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5008]
msgid "Those who cannot remember the past are condemned to repeat it."
msgstr "不從歷史汲取教訓者，注定得重蹈覆轍。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5057]
msgid "Sometimes, the unprepared can't even follow instructions."
msgstr "有時候沒準備的人甚至無法遵從指示。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5058]
msgid "If everything is upside down, nothing is."
msgstr "如果全世界都顛倒了，那就沒有東西顛倒了。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5163]
msgid "Even going in circles you can get somewhere."
msgstr "繞圈圈有時候也有用。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5167]
msgid "Get It Back!"
msgstr "把它搶回來！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5187]
msgid "y tho?{{BR}}Press {{ExitButton}}."
msgstr "但是為什麼要醬做？{{BR}}按{{ExitButton}}。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5207]
msgid "Stairs to Nowhere"
msgstr "沒終點的樓梯"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5213]
msgid "Not every staircase leads somewhere nice."
msgstr "有些樓梯的盡頭沒有什麼好東西。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5256]
msgid "Don't let appearances fool you."
msgstr "勿以貌取人。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5475]
msgid "You just need to push away what you don't need."
msgstr "不需要的東西只需要推開就好。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5476]
msgid ""
"Looking in every nook and cranny{{BR}}sometimes yields unexpected gains."
msgstr "尋遍每個角落{{BR}}有時會有意想不到的收穫。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5478]
msgid ""
"If you come back to a familiar place,{{BR}}it may no longer look the way you"
" remember it."
msgstr "重訪熟悉的地方，{{BR}}不一定和你記憶中的一樣。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5482]
msgid "Twice Twice"
msgstr "兩次兩次"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5518]
msgid "Why didn't you like the one I gave you?"
msgstr "為什麼不喜歡我給你的那個？"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5528]
msgid "You really don't get it, do you?"
msgstr "我看你完全是不懂喔？"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5538]
msgid ""
"Looking at things and observing how they change{{BR}}is what brought us "
"science."
msgstr "觀察萬物運行之道{{BR}}是科學之濫觴。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5545]
msgid "You should have done this a little bit earlier."
msgstr "真該早點就這樣做的。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5546]
msgid "Greedy you are, greedy!"
msgstr "貪婪！你真貪婪！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5568]
msgid "The Cube"
msgstr "立方體"

#. https://en.wikipedia.org/wiki/Portal_(series)
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5575]
msgid "Good news.{{BR}}I figured out why she wanted you gone."
msgstr "好消息。{{BR}}我想通她為什麼要把你趕走了。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5627]
msgid "Crumbling Upwards"
msgstr "向上搖搖欲墜"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5688]
msgid "Not every shortcut works."
msgstr "並非每條捷徑都有效。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5689]
msgid "The slow and slothful deserve ...{{BR}}nothing."
msgstr "慢吞吞的人值得……{{BR}}什麼都不值得。"

#. Mix of 'Sky Diver', an Atari 2600 game, and the sport 'Ski'.
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=5697]
msgid "Ski Dyver"
msgstr "滑跳傘"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6061]
msgid "Those who are not inattentive get trolled."
msgstr "不專心就會被拖累。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6074]
msgid "If you don't know who you are,{{BR}}you don't know where to go."
msgstr "如果不知道自己是誰，{{BR}}就不知道該去哪裡。"

#. Reference to Dr. Wily from the Mega Man / Rockman series.
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6103]
msgid "Dr. W?"
msgstr "W博士？"

#. Part of 'All good things come to an end.'
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6110]
msgid "All good things ..."
msgstr "所有的好事……"

#. Part of 'All good things come to an end.'
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6117]
msgid "... come to an end."
msgstr "……都會結束。"

#. Reference to Dr. Wily from the Mega Man / Rockman series.
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6118]
msgid "Dr. W!"
msgstr "W博士！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6119]
msgid "It Only Takes One"
msgstr "只需要一個"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6128]
msgid "Any regrets?"
msgstr "扼腕嗎？"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6140]
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=8167]
msgid "EXIT"
msgstr "出口"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6204]
msgid "Careful!"
msgstr "小心！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6239]
msgid "You sit on a throne of lies."
msgstr "你坐在謊言的寶座上。"

#. Part of 'There is no universe where this is the right way.'
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6357]
msgid "There is no universe where ..."
msgstr "這個方法是對……"

#. Part of 'There is no universe where this is the right way.'
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6358]
msgid "... this is the right way."
msgstr "……的宇宙不可能存在。"

#. 'Cheese' here means 'unintended shortcut' -
#. https://english.stackexchange.com/questions/21867/origins-of-the-gaming-
#. term-cheese-strategy
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6536]
msgid "What looked like cheese might be the only way."
msgstr "有時候看似不須什麼技巧的方法可能是唯一的方法。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6537]
msgid "Not triggering the switch of doom might take some effort."
msgstr "不觸發厄運開關可能需要一些努力。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6538]
msgid "A window of opportunity can lead to greener pastures."
msgstr "機會之窗可以帶來綠洲。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6539]
msgid "The well prepared will earn their reward."
msgstr "準備充分的人會得到他們的獎勵。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6540]
msgid "Platform{{BR}}is key."
msgstr "平台{{BR}}很重要。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6575]
msgid "Quo vadis?"
msgstr "何方之行？"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6661]
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6674]
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6676]
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7978]
msgid "{{GameTime}}"
msgstr "{{GameTime}}"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6665]
msgid "Those who never try, never find out."
msgstr "不試，就永遠不會發現。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6678]
msgid "reached The Hub with {{Abilities}} at {{GameTime}}."
msgstr "拿著{{Abilities}}，到了中心，{{GameTime}} 。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6679]
msgid "reached The Anti-Hub with {{Abilities}} at {{GameTime}}."
msgstr "拿著{{Abilities}}，到了h水中心，{{GameTime}} 。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6680]
msgid "reached It Only Takes One with {{Abilities}} at {{GameTime}}."
msgstr "拿著{{Abilities}}，到了只需要一個，{{GameTime}} 。"

#. https://thelettervsixtim.es/ - try keeping the V when translating
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6716]
msgid "Vindication"
msgstr "Vindication"

#. https://thelettervsixtim.es/ - try keeping the V when translating
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6734]
msgid "Vertically challenged"
msgstr "Vertically challenged"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6818]
msgid ""
"The Enrichment Center regrets to inform you that{{BR}}the Super Gravitron is"
" currently out of order.{{BR}}Press {{ExitButton}}."
msgstr "濃縮中心遺憾地通知您{{BR}}超級引力儀目前故障了。{{BR}}按{{ExitButton}}。"

#. https://thelettervsixtim.es/ - try keeping the two V alliteration when
#. translating
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6947]
msgid "Viability Voodoo"
msgstr "Viability Voodoo"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6960]
msgid "UNDER{{BR}}CONSTRUCTION"
msgstr "施工中"

#. https://thelettervsixtim.es/ - try keeping the two V alliteration when
#. translating
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6963]
msgid "Vuvuzela Virtuoso"
msgstr "Vuvuzela Virtuoso"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=6990]
msgid "It is hard to focus with all the noise."
msgstr "在噪音中很難集中注意力。"

#. https://thelettervsixtim.es/ - try keeping the two V alliteration when
#. translating
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7031]
msgid "Virtual Vandalism"
msgstr "Virtual Vandalism"

#. https://thelettervsixtim.es/ - try keeping the two V alliteration when
#. translating
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7151]
msgid "Vae Victis"
msgstr "Vae Victis"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7253]
msgid "This one is your end."
msgstr "這是你的失敗。"

#. https://thelettervsixtim.es/ - try keeping the three V alliteration when
#. translating
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7351]
msgid "Veni, Vidi, Vici"
msgstr "Veni, Vidi, Vici"

#. https://thelettervsixtim.es/
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7477]
msgid "Hah! Nobody will ever get this one."
msgstr "哈！沒人會明白。"

#. https://thelettervsixtim.es/
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7490]
msgid "You have found a shiny trinket!{{BR}}One out of One."
msgstr "你找到了一個閃亮的小玩意！{{BR}}唯一的一個。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7769]
msgid "W{{BR}}A{{BR}}T"
msgstr "W{{BR}}A{{BR}}T"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7770]
msgid "Just{{BR}}kiddin'"
msgstr "只是在{{BR}}開玩笑"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7837]
msgid "I hope you took{{BR}}the small one ..."
msgstr "希望你拿了{{BR}}小的那個……"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7846]
msgid "Those who have, have."
msgstr "有的人，就有。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7847]
msgid "Those who don't, don't."
msgstr "沒有的人，就沒有。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7848]
msgid "The path to success is littered with ...{{BR}}litter."
msgstr "通往成功的道路上充滿了……{{BR}}垃圾。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7849]
msgid "Getting up is half the fun."
msgstr "爬上來只是樂趣的一半。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7872]
msgid "If stuck,{{BR}}press {{ExitButton}}."
msgstr "如果卡住了，{{BR}}按{{ExitButton}}。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7877]
msgid "Phew?"
msgstr "吁？"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7980]
msgid "reached A New Beginning with {{Abilities}} at {{GameTime}}."
msgstr "拿著{{Abilities}}，到了新的開始，{{GameTime}}。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7986]
msgid "Higher, Higher, Higher!"
msgstr "更高，更高，更高！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=7987]
msgid "It can be helpful to do two things at the same time."
msgstr "同時做兩件事滿有幫助的。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=8049]
msgid "Oh, it shrunk?"
msgstr "欸，變小了？"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=8057]
msgid "Stepping away from the problem can help resolve it."
msgstr "遠離問題可以幫助解決它。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=8080]
msgid "Jumpers lose platforms.{{BR}}Don't be a jumper."
msgstr "跳者失平台。{{BR}}不要成為跳者。"

#. Part of 'Try going in circles, but five is right out!'
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=8097]
msgid "Try going in circles, but ..."
msgstr "試試繞圈圈，但是……"

#. Part of 'Try going in circles, but five is right out!' (Monty Python
#. reference, i.e. 'right out' in the sense of 'out of the question', 'not an
#. option')
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=8104]
msgid "... five is right out!"
msgstr "……五圈就不行！"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=8114]
msgid "Mwahaha!"
msgstr "啊哈哈哈！"

#. https://www.youtube.com/watch?v=N78CavWrtjw - try to be somewhat consistent
#. with some existing translation if you can find one, but also try making
#. sure the word for 'space' can have both the geometrical and the
#. astronomical meaning
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=8235]
msgid ""
"Let's put weird and weird together,{{BR}}and make it even "
"weirder!{{BR}}Weird, weird space{{BR}}is super-weird!{{BR}}{{BR}}Press "
"{{ExitButton}}."
msgstr ""
"讓我們把奇怪加上奇怪，{{BR}}就變得更奇怪了！{{BR}}奇怪，奇怪的空間{{BR}}超級奇怪啊！{{BR}}{{BR}}按{{ExitButton}}。"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=8246]
msgid "4 ..."
msgstr "4……"

#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=8247]
msgid "5 ..."
msgstr "5……"

#. This text is meant to be in Ukrainian. Do not translate unless necessary to
#. work with your font.
#: assets/maps/level.tmx//map/objectgroup/object[@id=8374]
msgid "Героям слава!"
msgstr "Героям слава!"
